n: 1
ans: 0

n: 2
ans: 0

n: 3
ans: 0

n: 4
ans: 0

n: 5
ans: 0

n: 6
ans: 0

n: 7
ans: 0

n: 8
ans: 0

n: 9
ans: 0

n: 10
ans: 0

n: 11
m: 10
ans: 1

n: 12
ans: 0

n: 13
m: 11
ans: 1

n: 14
ans: 0

n: 15
m: 12
ans: 1

n: 16
ans: 0

n: 17
m: 13
ans: 1

n: 18
ans: 0

n: 19
m: 14
ans: 1

n: 20
ans: 0

n: 21
m: 10
m: 15
ans: 2

n: 22
m: 20
ans: 1

n: 23
m: 16
ans: 1

n: 24
m: 11
m: 21
ans: 2

n: 25
m: 17
ans: 1

n: 26
m: 22
ans: 1

n: 27
m: 12
m: 18
ans: 2

n: 28
m: 23
ans: 1

n: 29
m: 19
ans: 1

n: 30
m: 13
m: 24
ans: 2

n: 31
m: 10
ans: 1

n: 32
m: 25
ans: 1

n: 33
m: 14
m: 30
ans: 2

n: 34
m: 26
ans: 1

n: 35
m: 11
m: 31
ans: 2

n: 36
m: 15
m: 27
ans: 2

n: 37
m: 32
ans: 1

n: 38
m: 28
ans: 1

n: 39
m: 12
m: 16
m: 33
ans: 3

n: 40
m: 29
ans: 1

n: 41
m: 10
m: 34
ans: 2

n: 42
m: 17
m: 20
ans: 2

n: 43
m: 13
m: 35
ans: 2

n: 44
m: 40
ans: 1

n: 45
m: 18
m: 21
m: 36
ans: 3

n: 46
m: 11
m: 41
ans: 2

n: 47
m: 14
m: 37
ans: 2

n: 48
m: 19
m: 22
m: 42
ans: 3

n: 49
m: 38
ans: 1

n: 50
m: 43
ans: 1

n: 51
m: 10
m: 12
m: 15
m: 23
m: 39
ans: 5

n: 52
m: 44
ans: 1

n: 53
ans: 0

n: 54
m: 24
m: 45
ans: 2

n: 55
m: 16
m: 50
ans: 2

n: 56
m: 13
m: 46
ans: 2

n: 57
m: 11
m: 25
m: 51
ans: 3

n: 58
m: 47
ans: 1

n: 59
m: 17
m: 52
ans: 2

n: 60
m: 26
m: 48
ans: 2

n: 61
m: 10
m: 14
m: 53
ans: 3

n: 62
m: 20
m: 49
ans: 2

n: 63
m: 12
m: 18
m: 27
m: 30
m: 54
ans: 5

n: 64
ans: 0

n: 65
m: 55
ans: 1

n: 66
m: 15
m: 21
m: 28
m: 31
m: 60
ans: 5

n: 67
m: 19
m: 56
ans: 2

n: 68
m: 11
m: 61
ans: 2

n: 69
m: 13
m: 29
m: 32
m: 57
ans: 4

n: 70
m: 22
m: 62
ans: 2

n: 71
m: 10
m: 16
m: 58
ans: 3

n: 72
m: 33
m: 63
ans: 2

n: 73
m: 59
ans: 1

n: 74
m: 23
m: 64
ans: 2

n: 75
m: 12
m: 14
m: 34
ans: 3

n: 76
m: 17
m: 65
ans: 2

n: 77
m: 70
ans: 1

n: 78
m: 24
m: 35
m: 66
ans: 3

n: 79
m: 11
m: 71
ans: 2

n: 80
m: 67
ans: 1

n: 81
m: 10
m: 15
m: 18
m: 36
m: 72
ans: 5

n: 82
m: 13
m: 20
m: 25
m: 68
ans: 4

n: 83
m: 73
ans: 1

n: 84
m: 37
m: 40
m: 69
ans: 3

n: 85
m: 74
ans: 1

n: 86
m: 19
m: 26
ans: 2

n: 87
m: 12
m: 16
m: 21
m: 38
m: 41
m: 75
ans: 6

n: 88
m: 80
ans: 1

n: 89
m: 14
m: 76
ans: 2

n: 90
m: 11
m: 27
m: 39
m: 42
m: 81
ans: 5

n: 91
m: 10
m: 77
ans: 2

n: 92
m: 22
m: 82
ans: 2

n: 93
m: 17
m: 30
m: 43
m: 78
ans: 4

n: 94
m: 28
m: 83
ans: 2

n: 95
m: 13
m: 79
ans: 2

n: 96
m: 15
m: 44
m: 84
ans: 3

n: 97
m: 23
m: 31
ans: 2

n: 98
m: 29
m: 85
ans: 2

n: 99
m: 12
m: 18
m: 45
m: 90
ans: 4

n: 100
m: 86
ans: 1

